# CTparental - Controle parental

🛑 Filtrage web basé sur `nftables`, `dnscript-proxy`, `e2guardian`, `privoxy`, `lighttpd`, `sytemd timer` et la blacklist de l'université de Toulouse.
⏰ une gestion des horaires de connection est aussi intégrée et
🌐 une interface web (https://admin.ct.local) permettant de paramétrer tout ça
 
Le couple login / mot de passe doit être saisi à l'install, mais peut être
modifié par la suite grâce à la commande `CTparental -uhtml`.

* Filtrage par Blackliste ou par Whiteliste .

* Filtre par Catégories.

* Filtre personnalisé de sites.

* Filtre Personnalisé de sites à laisser accessibles même s'ils sont présents dans une des catégories que l'on veut bloquer.

* Réglages des heures de connexions autorisées par utilisateur.

* Réglage du temps max de navigation des utilisateurs.

* Nombres de minutes de connexions max par jours autorisées.

* Groupe de personnes privilégiées ne subissant pas de filtrage web.

* Notifications des Utilisateurs toutes les minutes durant les 5 dernières minutes avant déconnexion.

* e2guardian (extentions + type mime paramétrable via l'interface.)

* Privoxy (paramètre non disponible via l'interface.)

* SafeSearch 

  * Force SafeSearch google
  * Force safesearch youtube.com ( très restrictifs conviens au jeune enfants , pas a des adolescents.)
  * Force SafeSearch duckduckgo
  * Force SafeSearch bing (en http seulement)

* Blocage de moteurs de recherches jugés non sûr comme bing en https et search.yahoo.com.

* Ajout du mot de passe grub2 , le mot de passe est persistants, après un `update-grub` ou une mise à jour `grub2`. le clavier bascule en qwerty pour le paramétrage du login mots de passe `grub2` cela évite les problèmes de caractère impossible a faire avec le clavier qwerty du menu `grub2`.

* Fonctionne avec firefox, midori, chromium …

* Gestion de règles personnalisées pour `iptables`. Activé avec `CTparental -ipton`

* actuellement 4 langues sont supportée , l’anglais , le français , l'espagnol et l'italien. Par défaut l'application prend la langue par défaut des locales du système ou si non suportée l'anglais mais on peut forcer avec l'une des valeurs suivante a condition de l'avoir préalablement activer dans les locales du système exemple sous Debian via la commande `dpkg-reconfigure locales` . Valeurs possible pour la variable LANG : es_AR.UTF-8, es_BO.UTF-8 , es_CL.UTF-8 , es_CO.UTF-8, es_CR.UTF-8 , es_CU.UTF-8 , es_DO.UTF-8 , es_EC.UTF-8, es_ES.UTF-8 , es_GT.UTF-8 , es_HN.UTF-8 , es_MX.UTF-8, es_NI.UTF-8 , es_PA.UTF-8 , es_PE.UTF-8 , es_PR.UTF-8, es_PY. UTF-8 , es_SV.UTF-8 , es_US.UTF-8 , es_UY.UTF-8, es_VE.UTF-8 , fr_BE.UTF-8 , fr_CA.UTF-8 , fr_CH.UTF-8, fr_FR.UTF-8 , fr_LU.UTF-8 , it_CH.UTF-8 , it_IT.UTF-8. La prise en compte dans l'interface web nécessite de relancer le service `lighttpd`.

